馬斯克邀普京Clubhouse對談 克宮：建議有趣

美國富豪馬斯克（Elon Musk）在美國時間星期六發出推特帖文，tag了克里姆林宮英文帳戶，用英語詢問：「你（俄羅斯總統普京）願意在Clubhouse一起對談嗎？」然後再用俄語補一句說，可以跟普京對談的話，他會很榮幸。

克宮發言人今天（15日）回應了這個邀請，表示如果真的是邀請普京對談的話，這無疑是個很有趣的建議，但首先要弄清，那則帖文究竟意指什麼？真的是對談邀請的話，想談什麼？要搞清細節，才能正式回應。

發言人又說，普京個人不使用社交媒體，沒有任何個人帳戶。

不知道馬斯克為何想跟普京在Clubhouse對談。

馬斯克之前有時候也會在Twitter用俄語發推文。

馬斯克跟俄國最大的關係，是他的公司SpaceX。近年，送太空人及物資上太空，這項服務主要由俄羅斯提供，美國也要採用俄國的服務。SpaceX也推出這項服務後，便是俄國的市場對手，而且SpaceX的收費較俄國便宜，令沒了獨市生意的俄國要減價。

在Twitter，馬斯克也不時跟俄國太空總署署長Dmitry Rogozin鬥嘴，後者曾批評SpaceX賤價搶客「做爛市」。

在外國，由於有馬斯克等名人在Clubhouse的聊天室交談，因此流行起來。Clubhouse 近期在華文世界都成為話題，其中一個關於維吾爾族、藏族、漢族大陸人互相交流的聊天，最引人關注。

DW 早前有一篇文章，介紹較早前Clubhouse在德國流行的情況。

近日，Clubhouse在大陸已被封鎖，需要用VPN才能前往。

做撚埋外交

條友捧出嚟架空政府

spaceX做俄佬生意